---
extends: _layouts.answer
section: content
title: හලාල් ආහාර යනු කුමක්ද?
date: 2024-07-10
description: හලාල් ආහාර යනු දෙවියන් විසින් මුස්ලිම්වරුන්ට පරිභෝජනය සඳහා අවසර දී ඇති
  ආහාර වේ. එහි ප්‍රධාන ව්‍යතිරේකයන් වන්නේ ඌරු මස් සහ මත්පැන්ය.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583844
---

හලාල් හෝ නීත්‍යානුකූල ආහාර යනු මුස්ලිම්වරුන්ට පරිභෝජනය කිරීමට දෙවියන් විසින් අවසර දී ඇති ආහාර වේ. සාමාන්‍යයෙන් බොහෝ ආහාර පාන හලාල් ලෙස සලකනු ලබන අතර ප්‍රධාන තහනම් ආහාරය වන්නේ ඌරු මස් සහ මධ්‍යසාරය. මස් සහ කුකුළු මස් මානුෂීයව හා නිවැරදිව ඝාතනය කළ යුතු අතර, ඝාතනයට පෙර දෙවියන්ගේ නම සඳහන් කිරීම සහ සතුන්ගේ දුක් වේදනා අවම කිරීම ඇතුළත් වේ.
